啲咩平安好醫生同阿里健康係咪得支那先諗得出？

上網睇醫生？將一門專業拎嚟糟蹋？為咗有得砌間公司上市，將多多生意搬上網，當然放上網嘅客戶容易累積，冇地點限制，但睇醫生搬上網，睇唔到邊個醫生俾專業意見你？佢有地點幫你檢查又點，但佢透過個mon點知你咩事，總之感覺到個過程好唔專業，千祈唔好將呢種生意引進落香港

有冇人識人用過？到底係點運作？

美國都有幾間

簽生死狀先

邊幾間

TDOC

唔好講美國 亞洲有MyDoc, Doctor Anywhere
外國行醫藥分家，重點都係睇完拎處方去買藥

主要都係啲普通病，傷風感冒肚屙食藥搞得掂既病先會用到online
Online睇唔到既病都要referral返診所醫院去做

香港唔普及主要係香港唔係醫藥分家，而claim保險大部分(尤其團體保險)都係診金藥錢一齊收先claim到
如果淨買藥好多都claim唔到

當啲online doctor providers同保險公司傾得成就會越嚟越多呢啲服務

支那最叻抄野

點會原創呀

Telemedicine 係外國玩咗好多年。。係香港先咁慢

Tdoc電話醫生都有,更何況網上診症

係咪都要因為中國美國地方夠大先做得起，香港搵醫生近，面對面有信心啲

主要都係因為無醫藥分家

大陸依家主要得長期病患復診先可以透過網上，因為好多係農村既人要搭好耐車出城市復診，所以平安好醫生依線上平台就係想解決地域醫療資源不均既問題。同埋依家已經逐步開放至某些病既首次診症。

除咗專科，普通門診真係網上可以取代
你去睇簡單診，打大個口，望下條脷，聽下心跳
你都知佢9up

On9先會信呢啲嘢

用黎攞病假紙幾好

先唔談論支那出品
電子支付初期個個都話銀包比現金先可靠

更何況呢樣嘢唔係支那發明……

病假紙點都要親身去拎正本掛，如果網上打印，老細實唔批病假啦

其實你有上過支那醫院網
十幾年前已經好流行

我有睇過佢地啲醫院網，大部份以forum形式答人前列腺問題

雖然我都認為睇醫生係親身去睇比較好
但你開呢個post只係反映你見識少

high quality reply感謝

病得重>你會入醫院
病得唔重>你會去診所
診所會斷錯症>因為你病得唔重，斷錯症都冇所謂
既然診所會斷錯症>上網睇醫生都係會斷錯症
上網睇醫生斷錯症>你病落去咪會去醫院囉

你入診所同網上睇醫生都係想開啲藥啫
會死人嘅你就去咗醫院啦

係支那上網睇同睇真人咪一樣
亂9咁醫 人命都唔撚值錢

樓豬衝出黎柒